
\documentclass{beamer}
\usepackage{tikz}
\usetheme{AnnArbor}
\usecolortheme{orchid}
\begin{document}
\begin{frame}
  \frametitle{Huh ?} 
  \begin{block}{}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{confusion1.jpg} 
    \caption{source:\cite{huh}}
  \end{figure}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \frametitle{Wat gaan we zien ?}
    \item De uitdaging\pause
    \item De aanpak\pause
    \item De oplossing (in Matlab)\pause
    \item Demonstratie\ldots Geeft uw mooiste proza !
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{De uitdaging}
  \begin{itemize}
    \item Taal detecteren van een tekst op basis van referentie teksten
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Aanpak}
  \begin{itemize}
    \item Opdelen in hoofdonderdelen\pause
      \begin{itemize}
        \item Taal leren\pause
        \item Taal detecteren\pause
      \end{itemize}
    \item Scope bepalen\pause
      \begin{itemize}
        \item Geschreven in Matlab\pause
        \item Werkt op basis van de relatieve letterfrequentie\pause
        \item Gekozen talen: Nederlands, Spaans, Engels en Portugees\pause
        \item Werkt enkel op basis van ASCII characters\pause
        \item Kan werken met bestanden van de schijf en ingevoerde waarden in matlab\pause
      \end{itemize}
    \item Werkwijze\pause
      \begin{itemize}
        \item Kleine functies maken voor herbruikbaarheid en onderhoudbaarheid\pause
        \item Performance in acht nemen\pause
        \item Code onder versie controle
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Oplossing}
  \begin{itemize}
    \item Taal leren\pause
      \begin{itemize}
      \item Teksten inlezen\pause
      \item Letters in de vectoren omzetten naar getallen\pause
      \item Teksten normaliseren w.b. hoofdletters en kleine letters\pause
      \item Relatieve frequentie van alle letters in een tekst bepalen\pause
      \item Onderling vergelijken en de kolommen met slechts kleine verschillen elimineren\pause
      \item Data opslaan voor later gebruik bij taal detectie\pause
    \end{itemize}
  \item Taal detecteren\pause
    \begin{itemize}
      \item Alle eerste vier stappen hierboven hergebruiken\pause
      \item Vergelijken met relatieve frequentie die we eerder bepaald hebben\pause
      \item We vergelijken op basis van cosine similarity \cite{mau}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Cosine similarity}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \draw (15,0,0) -- (-10,0,0);
    \draw (0,15,0) -- (0,-15,0);
    \draw (0,0,15) -- (0,0,-15);
    \draw[->,thick,red] (0,0,0) -- (15,0,15);
    \draw[->,thick, blue] (0,0,0) -- (12,6,6);
    \draw[thick, green](2,0,2) to [out=15,in=-10](4,2,2);
    \node at (1.4,0,0) {$\theta$};
    \node at (13,13,13) {$ \cos(\theta) = \frac{A \cdot B }{||A|| \cdot ||B||}$};
  \node at (20,13,13) {\cite{str}};
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Bla bla bla \ldots }
  \begin{block}{}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.82\columnwidth]{action.jpg}
      \caption{source:\cite{act}}
    \end{figure}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Conclusies}
  \begin{itemize}
    \item De resultaten zijn vrij accuraat indien de teksten voldoende lang zijn\pause
    \item Teksten die niet duidelijk in een taal geschreven zijn geven ook inderdaad ambigue resultaten\pause
    \item De toevoeging van toevoegen van letter combinaties van 2 letters geeft niet veel extra\pause
    \item De performance van deze matlab oplossing is vrij goed
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Interessante uitbreidingen ?}
  \begin{itemize}
      \item Werken met grotere character sets, meer dan ASCII alleen\pause
      \item De lettercombinaties uitbreiden naar arbitraire groottes\pause
      \item Talen toevoegen is eenvoudig, maar heeft gevolgen voor de accuraatheid\pause
      \item Optimalisatie van de parameters (strictheid voor eliminatie van kolommen) zou nog wat winst kunnen geven\pause
      \item Uitbreiden naar semantische vergelijkingen\ldots al is dat een heel werkveld op zich!
      \item Voor wie wil is de code beschikbaar  \href{https://gitlab.com/ProofOfPizza/language-recognition}{https://gitlab.com/ProofOfPizza/language-recognition}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vragen ?}
  \begin{block}{Watte ?}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=1\columnwidth]{miscommunication.jpg}
      \caption{source:\cite{vra}}
    \end{figure}
  \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{referenties}
\begin{thebibliography}{halloisditlanggenoeg}
  \setbeamertemplate{bibliography item}[online]
  \bibitem{huh} \href{https://rtrfm.com.au/story/talk-the-talk-why-its-hard-to-learn-a-language/}{https://rtrfm.com.au/story/talk-the-talk-why-its-hard-to-learn-a-language/}
  \setbeamertemplate{bibliography item}[text]
  \bibitem{str} Gilbert Strang-Introduction to Linear Algebra-Wellesley-Cambridge Press (2016) ISBN 978-0-9802327-7-6
  \bibitem{mau} Mausam - Document Similarity in Information Retrieval - University of Washington Computer Science and Engineering \href{Document Similarity in Information Retrieval}{Document}
  \setbeamertemplate{bibliography item}[online]
  \bibitem{act} \href{http://daystarng.org/blog/strategic-action/}{http://daystarng.org/blog/strategic-action/}
  \bibitem{vra} \href{https://technologytherapy.com/team-speaking-language/}{https://technologytherapy.com/team-speaking-language/}
\end{thebibliography}
\end{frame}
\end{document}

 


